[ 慎入多圖 ] 海毛蟲湧港搶灘 泳客有難

繼本月初有網民於長洲泳灘驚現有毒海毛蟲後，近日各泳灘均有海毛蟲蹤影。救生員團體指今年海毛蟲異常活躍，在大嶼山的泳灘群起出沒，甚至蔓延荃灣及港島區泳灘淺水區域！遭海毛蟲刺傷可致紅腫起水泡，甚至休克，有急症科專科醫生亦聽聞近日有本地受傷個案，惟康文署竟稱未有發現，亦未作任何警告，遭立法會議員直斥「零應對」，罔顧泳客安全。

「呢堆蟲連群結隊咁，好多泳客都話見到佢哋喺身邊游，隨便用個桶撈都有40、50條！」在荃灣釣魚灣泳灘當值的香港政府拯溺員總工會主席鄧子安指，泳灘有大量海毛蟲出現，有小男孩被刺傷，現場不少泳客不敢下水。鄧又指，麗都灣泳灘亦有逾百條海毛蟲湧現，泳客投訴不斷，有救生員批評康文署至今仍未有任何處理指引。

帶兒子到屯門黃金泳灘玩水的陳先生指，沒料到這個甚受歡迎的泳灘亦有海毛蟲出沒，現場卻未見任何警告。上月初，市民林小姐到西貢近白沙灣一個魚排發現水中有近30條海毛蟲，本月初有網民在長洲泳灘捕捉6條海毛蟲，及後不少人指在貝澳泳灘亦有發現；近日港島的赤柱正灘亦發現海毛蟲蹤影。

港九拯溺員工會日前在社交網站貼出告示，指以往海毛蟲大多棲身於海底深處的沙底，近日隨水流影響擴散。大嶼山上長沙泳灘的救生員林鎮雄表示，該灘成「重災區」，有釣魚客一晚釣到60條。

「佢（康文署）對我哋同事一個宣傳、提示都冇，我哋點提醒市民呢？」身兼黃金泳灘救生員的港九拯溺員工會發言人胡啓榮指出，日前當值期間，有泳客向他展示「野生捕獲」的海毛蟲，惟他與其他救生員一樣，未有接獲署方任何通報。胡表示，海毛蟲近日反常地出沒在淺水區域，有泳客在水深及胸的位置亦發現，同時有不少泳客聲稱腿部痕癢，擔心暑假泳季高峰期，受襲泳客會增加。

立法會議員柯創盛亦稱，近日在西貢沙灘游泳時，腳部疑遭海毛蟲刺傷。柯批評，康文署缺乏警覺性，對突發海洋生物出沒沒有應對措施，未能保障泳客，擔心有長者或小朋友受傷可大可小。

雖然按《泳灘規例》，為使用泳灘人士健康或安全着想，康文署可將涉事泳灘封閉。該署發言人卻指，海毛蟲並非香港泳灘常見的海洋生物，近日並沒有發現轄下泳灘有海毛蟲。若市民在該署泳灘被海洋生物刺傷，可往救傷站求助，如有需要，職員會協助召喚救護車。

令人毛骨悚然的海毛蟲，身上有60至150節，外型如百足。漁護署資料顯示，海毛蟲足部的剛毛布滿毒液，被刺傷後會有火灼般的疼痛；海毛蟲是底棲動物，即居於水底沉積物的表面或內裏，只偶然到沙面覓食或水中游動。

身上帶有啡色條紋的海毛蟲，一般不會主動攻擊人，惟若被滋擾，傷害性不容忽視。有急症科專科醫生坦言，近日聽聞有人在本港刺傷求診，而被刺的皮膚會即時出現紅腫及起水泡，部分過敏人士甚至可出現休克，建議市民必須到醫院求助。

「就咁掹出嚟會斷，要落麻醉藥再割開皮膚用儀器拎出嚟！」急症科專科醫生司徒敬豪指，被海毛蟲刺傷可大可少，不建議市民自行將刺拔出，因其脆弱易折斷，須到急症室求診。被刺傷後，除了皮膚即時紅腫長水泡外，亦會刺痛，嚴重者可出現過敏性休克，不但表面皮膚痕癢，甚至會全身血管膨脹，嚴重個案需要處以類固醇醫治。

政苦：都未有人死，嘈乜啫~

好核突

香港深海壯陽秘寶浮出水面
請廣傳

之前同fd釣魚釣上黎嚇撚死

班大陸人咁鐘意黎挖蟶子
同佢地講呢Ｄ蟲食左可以補身
等佢地黎補食有冇得諗

小瀨尿蝦 食得

海毛蟲壯陽架

唔知點解諗起伊藤潤二

咁咪啱囉 等啲人唔去沙灘
多返啲救生員出黎公池 私池幫手
咪唔洗抗議加人工

好撚型

蝗蟲湧港搶灘，海毛蟲有難

係大陸食？

當中會唔會涉及人為因素

香港人死都唔理
最緊要係啲支那蟲

上大陸網開post
壯陽，美容既美食
好快變臨危物種｀

抵，走去同d女游水丫拿

結果係支那喱笑鳩返你地轉頭

香港絕密曝光海上寶藏浮面

相傳延年益壽有病治病無病強身

認同請點讚&分享

伊滕潤二

個醫生

漂流教室喎

壯陽

贏國人全面進場食蟲

睇錯左以為係 魚

炸完當protein bar食

不了，寧願比毛蟲入侵都唔想比蝗蟲入侵

飄流教室

去釣魚釣到佢就知個日可以執嘢走

近日香港出現大量深海奇蟲（大毛蟲）
食用後可以美顔、壯陽、健脾
大量好處
而且只要去到海邊就可以捕捉到！！！

呢隻野係咪無天敵

高汁

好多人打煲呔以為好型其實好柒

可豐胸

前日先係海灘游完水 中左招
咬中我條撚 而家條撚一達達咁

會唔會又係放生

肉靈芝

... ......

我都記得係好補架，之前見個客成斤成斤入貨

1823時間

搵支那仔來食鳩晒佢啦

抵吖柯創盛

好恐怖 即刻唔敢去海灘

快啲叫啲大陸閪去個度游水啦

大陸人有機會係

認真post去大陸

無端端邊到黎

wechat

寄生獸

海到黎囉

報紙佬又唔搵下康文署要佢回應

好事，你知唔知幾撚多廢老搶住去泳灘呀？

指以往海毛蟲大多棲身於海底深處的沙底，近日隨水流影響擴散

港人長壽竟因爲吃了這個東西？ 點擊展開頁面

去泳灘都得罪到你

我覺得廢老肯遊下水，身體好啲，減輕下香港醫療負擔咪幾好

咁有蟲唔去泳灘都要去泳池遊下水

老鐵們，雙擊點讚點關注，今天為大家完美解說

扣666，沒毛病

政苦：死左一個半個，嘈乜啫~

搵人擺去支那啲討論區快！

好地地邊會突然咁 又唔係常見物種 個海係發生咗啲野

震驚13億人 香港人一直隱瞞的天然強健補品！！

食左依D蟲會強身健體架

去強國內容農場出篇海毛蟲能壯陽補身
包你一個星期即刻消失

震驚！大量深海秘寶於香港各大泳灘湧現！
有助壯陽、美容、加強體內血氣循環、無病補身、有病治病，號稱世上十大秘寶之一！絕對不能錯過！

其實好補好壯陽

之前有人話有人亂放生, 之後越來越多

打煲呔係知自己禽獸但想顯自己斯文正人君子

著衫唔係下下都要型

係咪話食左D死魚屍 過度繁殖

一星期幫你食到絕種都仲得

防治方法:
向支蟈宣傳功毒毛蟲功效可媲美冬蟲夏草

呢隻好野黎架

識食一定成條食

莫非佢就係傳說中海底瑪卡?

Bow tie

又要呦一輪

海毛蟲進化係咩？

好噁心

海甲蛹

海甲蛹進化係咩？

海他蝶

海毛蟲足部的剛毛布滿毒液，被刺傷後會有火灼般的疼痛

——> 係咪同水母同一種毒液？

「就咁掹出嚟會斷，要落麻醉藥再割開皮膚用儀器拎出嚟！」急症科專科醫生司徒敬豪指，被海毛蟲刺傷可大可少，不建議市民自行將刺拔出，因其脆弱易折斷，須到急症室求診。

——> 啲刺係咪同箭豬刺一樣原理，中空、有倒鈎？

放生功德無量

有冇再多d架？ 唔夠密集 未夠喉

囉。。。屌你老母隻野嘔心到

有人死個時

政苦：個別事件

有冇巴打有勇氣擺條蟲落條JER度

雖然按《泳灘規例》，為使用泳灘人士健康或安全着想，康文署可將涉事泳灘封閉。該署發言人卻指，海毛蟲並非香港泳灘常見的海洋生物，近日並沒有發現轄下泳灘有海毛蟲。若市民在該署泳灘被海洋生物刺傷，可往救傷站求助，如有需要，職員會協助召喚救護車。

不應炒作

西貢有無?

好嘔心

依種蟹又唔驚俾條蟲hi到個身爛？

同問

有甲掛

咁係叫戇鳩多過有勇氣 都話撚左有毒仲擺
點解下下都要攞碌尻黎試

佢地都幾好眼力

係youtube, 咩youku 整番段文字片就可以令一個物種extinction

小毛海參,比真海參更補身壯陽.

廣傳！ 賭王兒孫滿堂的秘密暴光！

等睇支那人食到絕種

有冇人帶幾條翻大陸

真係好撚得人驚

介紹俾大陸人食啦

見證長輩潮文出現

壯唔壯陽嫁，壯到陽好快就會無曬

聽講話壯陽。個朋友食完生左兩個男丁

會唔會關地震事

嘩 好驚支那人會嚟搶海毛蟲

可能唔食生4個

有冇人諗過係深海都要走上岸 會唔會係有大型地震

以毒攻毒、防癌治癌？

有無變大到先？你祼泳？

拎返大陸應該會變當地美食

天敵就是大陸人

漂流教室

正常深海生物上到海面係咪會生存唔到？會唔會係變種嚟 不安

立法會議員柯創盛亦稱，近日在西貢沙灘游泳時，腳部疑遭海毛蟲刺傷。柯批評，康文署缺乏警覺性，對突發海洋生物出沒沒有應對措施，未能保障泳客，擔心有長者或小朋友受傷可大可小。
吉佢唔死真係天冇眼

大陸賣斷市？

好似年年都有
利申以前釣魚見唔少 感覺水質愈差愈多呢d垃圾

蟲真係好嘔心

係咪黎根有乜天災

正常係海底到，點搞搞唔起

ウミケムシを食べてみた

有日本人食？

味：★☆☆☆☆
価格：★☆☆☆☆

背隻向天都會食

上網查：
學名：Chloeia flava
英名：Fireworm
日名：ウミケムシ（海毛虫）
華語名：海毛蟲

烤海毛蟲

海毛蟲係咪即係沙蟲？

free food

唔係

勁驚呢D, 但唔知點解忍唔住開晒D圖黎睇

海毛蟲係中醫本草綱目記載係防癌

該署發言人卻指，海毛蟲並非香港泳灘常見的海洋生物，近日並沒有發現轄下泳灘有海毛蟲

係咪因為日本地震啊

海毛蟲唔係香港水域生物
聽講係以前有人引入咗香港放生之類

海毛蟲係香港係冇天敵
佢專食珊瑚同海葵等等

點解水質越差嘅地方越易見到佢？
因為水質差嘅地方已經冇撚哂珊瑚海葵
佢冇野食咪唔潛係海底囉仆街

呢啲海毛蟲見一條就殺一條
佢地冇天敵 對生態好大影響